「氣炸鍋地雷食物」熱門食譜最母湯：會致癌

氣炸鍋是目前最炙手可熱的料理工具，只要將食材放進去，不需加油，幾分鐘就能上桌，讓許多主婦戲稱是家中的「第三口爐灶」。許多媽媽尤其愛用氣炸鍋料理薯條，堪稱是氣炸熱門料理的第一名，但看在專家眼裡卻是風險很高。中原大學生物科技學系副教授、美國羅格斯大學毒理學博士招名威說，「馬鈴薯中含有較多的天門冬醯胺與澱粉，兩者共同加熱很容易產生梅納反應，產生致癌物丙烯醯胺。」

母湯喔。

......

原文：

咁除左水煮之外唔洗食薯仔啦

姐係一加熱就會致癌?

水煮以外咩都唔洗食

水煮都係加熱

生食生蟲，加熱生癌，有咩可以食？

「馬鈴薯中含有較多的天門冬醯胺與澱粉，兩者共同加熱很容易產生梅納反應，產生致癌物丙烯醯胺。」

分開加熱

TLDR:薯仔唔可以加熱 要生食
pin啦

搾汁再用離心機分離 然後分開加熱？

氣炸師

風乾算

梅納反應要超過100度，所以水煮無問題

慢煮

即係炸薯條都致癌？

印仔點算

in 分子料理， we trust

炸野不嬲致癌

PM2.5

薯仔做左五百幾年主食啦
又比報紙佬搬字過紙講生cancer

係有free radical既野都致癌架啦

焗薯呢

印仔危機

咁想食薯條有冇慢炸？

你唔好講你依家先知

其實呢堆研究 除左食屎之外乜都係致癌